上海老人看病要求醫生「別說普通話」 醫生：我說普通話，有錯嗎？

上海有一位老年人聲稱在就醫的時候被不友好地要求說普通話（此處醫護工作者態度是否友好存疑）。此人說普通話較為困難，在就診結束後對醫護工作者要求必須聽懂上海話（此處老年人所用語言是否友好存疑），並把此事發到微博上，表示受到了不友好待遇。而網友對此事的反應則是醫護工作者沒錯，要求聽懂方言沒有道理，並對涉事老年人進行了不友好的言論攻擊。同樣此人也爆粗回擊了網友，並顯示出身為上海人的優越感。
大家對此事看法如何？

有

撈仔仲聲大夾惡

我在上海工作，但我不想聽懂上海話。有錯嗎？

幾時香港會咁？

何為方言？胡語就唔係方言？有冇歷史叻嘅連登仔講解？

好快香港都係咁

1.聽唔明咪換個醫生囉，拗語言對錯個病人就會痊癒？
2.生番永遠唔明「方言」只不過係政治產物。
3.喺當地做嘢唔識當地話就唔好講好多嘢，得閒就學下或者諗下點應對，真係唔得嘅咪自己走囉。反而要求人哋講返你嘅話嘅生番，唔該就死左佢喇。

無辦法. 少數服從多少
中國13億人，講官話（Mandarin/國語/普通話)既佔8億
除非分裂. 如果唔係都會受多數人壓制

中國山川壯麗物產豐隆東亞稱雄，咁撚大間醫院無翻譯？

我一定會教識個醫生DNLM

十年前已經係咁, 有D 殖民廿年都唔想學廣東話

放出黎幾多日？不知道幾多蝗唔願講粵語！

北區已經係咁，得閒去見識下

好快香港出生嘅人都唔識廣東話

你唔比人強姦就係有優越感

聽講去上水要攞回鄉證喎

其實普通話原本都係方言，係北京的方言。民國時曾經有普通話和廣東話之爭，因為孫中山同佢幾革命友都係廣東人，起初的確有考慮過用廣東話做國語。可惜最後認為廣東話好多用字同書面語分別大，其他省份的人難學所以最後沒有採用。

呢個謠言唔好攞出嚟得唔得
漏洞百出畀位支那人駁

唔講演變，基本國語/普通語 = 清代官語，完全唔係漢語黎，除非你要夾硬屈滿清皇帝都係漢人啦。明代官話基本就係老南京話，中共粉紅糞青成日話普通語係元代就開始普及，打少陣飛機。

咁有冇投票？應該冇；之所以宜家用清代官語作標準語，更大原因係清末民初，華北勢力嘅財主、文人、軍閥，大都用佢黎溝通。特別係當時雖然民國已立，但其實主導權係北洋政府同滿清遺族，而非國民黨。其實大家去查Wiki可以查到以下：
1911年辛亥革命之後，中華民國開始系統化地推廣國語。1913年，中國讀音統一會制定了「國音」系統，它的特點是「京音為主，兼顧南北」，具有入聲，史稱「老國音」。當時對國語標準音存在爭論。一派支持國音，即主張「以京音為主，兼顧南北」，另一派支持京音，即主張「純以北京話為標準」。

其實，共產黨一直都想廢漢字同漢語，之後完全拉丁拼音化(同部份連登字一樣)；一九五一年毛澤東指示：『文字必須改革，要走世界文字共同的拼音方向。』

睇下大家點睇成件事啦

都幾難 上海現狀係後生嗰代本地人都未必識上海話
算係班廢老當初唔保護本地語言自己攞黎

講上海話嘅得返老年人

所以我地作為後生仔有責任將廣東話延續落後代，否則只會步上海後塵

依個堅 上兩個月新工番上水 食飯d學生9成講普通話 食客都7-8成普通話。唔知仲以為番佐大陸

上海話基本冇救，真心，完全斷代。

大家不如望下南京嘅情況，我諗中共之後會對香港咁出手；
而家南京有分"老南京話"同"新南京話"，咩野叫"新南京話"？
就係用普通話發音去講原本南京話，用咁嘅方式去劣化佢。

廣西一早係咁

官方語言 = 政府指定嘅語言
方言 = 官方語言以外嘅語言

以上

用普通話根本就認賊作父

台灣都用普通話（北京話/國語）

我就係怕，
點知幾時政府又痴線，
將譚仔話包裝成"新廣府話"。

共產黨要破壞一樣野，加個"新"字就可以夾硬黎
之後新新下就個新字都唔見埋，將原有嘅加個舊字上去
依招由佢立國用到今時今日。

完全正確，跟本搞到成個遠東爛西哂就係普通話源頭班人。

啲廣東人嘅細路
都唔多講白話架啦
我親眼見

邊有8億咁多啊
好似識蝗語既半數都唔過

深圳已經係

中國人係一種好奇怪嘅生物 將侵略史當為自己歷史 比喻日本侵華不是八年是直至現在 中國人又會將日本人當成中國人歷史看待 明明滿州人 蒙古人同漢人一點關係血緣都沒有 今天全部變成中國人和中國歷史 不是認賊作父是什麼？

漢人自己係奴隸 將主人變成自己祖先

自己google下咩叫「官話」Mandarin
北京話 係 普通話 （Standard Mandarin)，
南京話、東北話、四川話等等，都係官話
基本上可以互通
情況好似「粵語」入邊，廣州話、香港話、東莞話咁

事實證明中國人本身自己就好唔團結，所以好鍾意搵台灣同香港開刀，又或者對外製造民族仇恨

明日香港

本地人講本地話都叫優越感
根本係普通話人有優越感
有宗主國人去殖民地心態

我係香港整係想聽到日文
有錯嗎?

多少唔正確，的確都叫官話，
但四川話，北京話，南京話完全唔同。

老南京話直頭有入聲
不過而家你講南京話都指劣化版”新南京話”
四川話都有類似既劣化情況

語言學上，能夠互通就係同一種語言

十幾廿年後變香港老人看病要求醫生「別說普通話」

明明係廣州但八成人唔識講廣東話

用普通話根本係賊

已經係

聽過四川話一句都唔明
咁叫互通？

醫生都算啦，我上次去廣州個酒店check-in條友唔識講廣東話，你老味閪唔識講廣東話做咩酒店？

已經係咁

我無學過都聽到8成

你求其貼一段出嚟
睇吓各位巴絲聽得明幾多

有咩地方既人會以無知作為自己既優越感?

唉屌唔想老咗都係咁

啲人話四川話同廣東話其實似似地
因為當年湖廣填四川

自從2001年中共落order 所有學校要統一語言只準講胡語後 依家廣東既00後都胡語化！ 之前有新聞講廣州有學校唔俾講廣東話 要處罰！ 對唔住！原來上年都有香港學校出現相同情況

係

支那人只係識起來 起來 起來 同埋
沒有 沒有 沒有 通過

對。全中國九成幾漢人（起碼身份證寫）都講韆子胡言。認賊作父班仆街仲以為豪！

湖廣係湖南湖北
唔係湖南廣東

邊個拳頭大就可以定義方言

依家廣州啲北方支那人都已經唔會學廣東話
如果再唔保護廣東話 遲啲香港

係？上海有上海話新聞報導，上海話綜藝，其實唔差

果尐老人家可能係連登仔

00後連廣東話都唔識講
M記d收銀pt

有冇屌七佢？ 我遇過 屌七佢 話講胡語俾人歧視

南京話：
四川話：

結論：相對北京話，其他「官話」只係有口音嘅普通話

正如「粵語」入面，你都會覺得東莞人、廣西人，講唔正一樣

從古至今沒有一個民族 會把侵略者當作祖先 中華民族

原來咁少廣東人 受教了

湖廣填四川是指發生在元朝末年到明代洪武年間和清代順治到乾隆年間的兩次大規模的湖廣省（今湖北與湖南全境、廣東北部等）的居民遷居到四川各地拓墾的移民潮。根據考證表明，江西、福建、廣西等十幾個省份的居民也在移民行列之中。

56個民族,除左普通話其他55個都係當方言
仲話一家親
依家擺明 我既錢=我既錢,你既錢都係=我既錢

又黎玻璃心
講返自己mother language點解會變左優越感
根本班支那仔自己覺得普通話低級過上海話

香港人表示：
兩種語言都咁垃圾 冇話邊個優越d
但班醫生去人地地方打工連人地語言都唔學
好心返鄉下啦

其實好多少數民族都已全盤漢化
保留少數民族身份只不過揾着數啫

普通話政策冇損害廣東話地位，我真係唔撚信。

當時廣東果邊平均教育程度比較高
為左就班盲毛就揀左較易學嘅北京話
盲毛夾埋盲毛語言造就左依家嘅中國人

深圳直頭叫你請講普通話或者聽不懂(鳥語)

上海人洗怕你無醫生無人黎?
個個爭住去
認真上海算係有骨氣個類人
非常排外
如果香港都係咁就好
唔撚洗射班大陸狗

上海廣東唔獨立
文化遲早會被呢班外來人搞散

所以點解上海同廣州呢d地方咁排外, 就係咁既原因

大陸人上堂要求老師「要說普通話」

而該堂一早列明會用廣東話或英語教學

大陸佬真係好撚麻煩

我係黃大仙都見識過
明明兩個都係香港人
on99咁用蝗語對答

而家香港已經係啦
仲有大把人迎合佢地同佢地講普通話添

其實上海個同香港"暫時"好唔同
大陸電視應該係唔比以普通話之外的語言為主流
上海官方又係普通話 加上城鄉遷移 上海外省佬重多個本地人
係共狗黨打壓下 學校都係學普通話 變左上海基本上都係普通話為主

而家共慘黨下個目標就係廣東話同繁體
廣州電視官語已經變成普通話 唔比用廣東話
官方都變埋普通話同學校無廣東話學

到廣州變上海 咁下個目標就應該係香港台灣

A language is a dialect with army and navy.

仲以為佢假膠
點知打橫黎講

Ching做乜背咗Sociolinguistic 句嘢出嚟

對於地球嚟講支那話只係支那方言
請講英文

而家以經係啦

已經係啦

中國版 政治正確

9up自high 炸

點撚只八億老細
大陸個個小學都普通話啦

口音唔同就有
南到去 海南島 都講普通話

四川 重慶 湖南 貴州 巴屬地區 咪互通囉

北京 河北 山東 天津 東北 又另一個山頭

南京話 宋朝咪官話囉
閩南話 南京話 就最接近古漢語

屌緊佢都聽唔明啦
後尾要換人接手

now

唔識上英文堂？
所以話香港啲大學變垃圾唔係冇理由

唔係9up，的確有發生。係孫中山自己話廣東話唔適合做國語，所以先跟番滿清用北京話。

繼續吹 保護廣東話唔使靠呢啲大話

《孫中山否決粵語為國語支持用北方話作為國語》，為一條廣泛於討論區散播的潮文，部分網民信以為真，經常被報章、網民引用來說明粵語不亞於國語（普通話），並惋惜粵語以「一票之差」而不能成為「國語」。但亦有網民提出此文毫無根據，根本不可信。

唔係謠言，係有記錄當年係孫中山自己話廣東話唔適合做國語，話用番北京話比較適合的。

可以參考下

本身官話都已經沿襲咗好耐北方語音
投票根本無咩可能會贏到

我駁你並唔代表我覺得廣東話無價值
只不過有啲大話真係無乜意義
鳩吹到咁盞比啲北佬笑ff

求文獻出處

如果中國人團結, 一早推翻左中共啦

中國人就是喜歡鬼打鬼, 所以中共/外敵先可以咁容易征服中國

香港要學 都去學外國成功例子啦
例如 愛爾蘭獨立 , 波羅的海三國獨立

學上海呢D失敗者做乜??

大陸臭西黎到香港都係咁

有都唔可信
中國歷史同小說無乜兩樣

支那人去到全世界都係一樣

要其他人講蝗語, 遷就佢地, 當正自己係皇帝咁

有其實佢有冇諗過
如果真係有呢個投票
又真係畀粵語成為國語既話
對於講其他話既人黎講
又會有咩分別呢

其實孫中山 根本無真正統治過全中國
佢所謂既「大總統」之位都係得個名, 當時各地都有軍閥

就算佢搞投票決定廣東話做官話, 其他軍閥都唔會理佢

1926 年，在廣州召開的國民黨“二大”上，會議正式語言是粵語而不是當時的“國語”。在大會上，廣東籍代表吳永生提出：“大會中許多廣東同志都是不懂各省方言的，本席在代表團時屢經提出要翻譯粵語。現請主席團以後對於各項重要報告及決議，都要翻譯粵語。

這次事件是把粵語成為國語的機會，可惜最後未能成事。

微博第一個評論 係咪鬧緊嗰班落嚟香港嘅蝗蟲

恕小弟唔明
呢件事同國語選定有咩關係？

※1911–1949 中華民國建立後，中華民國教育部於1913年2月在北京召開了「讀音統一會」，用每省一票的多數票方法審定了以「京音為主，兼顧南北」的6500多個漢字的「國音」，決議融合各地方言製作出標準「國音」，即「老國音」。它的特點是：聲母和韻母95%左右與北京音相同；保留入音。會議還通過了「注音字母」。

※1920年 教育部正式通令從該年起小學「國文科」一律改為「國語科」，教學白話文、「國音」和「注音字母」。 由於《國音字典》語音標準與北京語音標準產生的矛盾，1920年爆發了「京、國之爭」。南京高師英文科主任張士一於1920年發表《國語統一問題》，認為「注音字母」連同「國音」都要做根本的改造，不承認「國音」，主張以北京音為「國音」標準，響應者眾。全國教育會聯合會和江蘇全省師範附屬小學聯合會相繼做出了定北京語音為標準音的決議，並開始在學校推廣。

※1923年 國語統一籌備會第五次大會決定兼採二者，使用標準國音中的京音聲系，是為「國音京調」

廣東人多嗰陣就話廣東話啫
各省一票點會有人投廣東話
四川話南京話我覺得還有啲可能

可預視未來香港人睇醫生狀況

反而。。。點解得四川話可以屹立不倒

支那狗
真他媽該死

所謂中國統一根本係一種加害嚟...自古中國就唔係一個民族,只係人種差不多...根本統一就係ON9...如果成個地球成個都連埋,咁係咪又要學中國人咁全部統一晒先為之岩?
根本係中國人貪心既表現嚟...尤其而家根本一黨獨大..根本係霸權盜國!

二大時明顯係廣東派揸旗，其實如果果陣廣東派夠薑既話係可以通過以後純以廣東話開會，當黨代表大會都純以廣東話主導，要推行廣東話做國語就有此可能。